一名中國學者被入境 外交部批評別有用心

有報道指，中國學者、比利時布魯塞爾自由大學孔子學院院長宋新寧，被指涉嫌間諜活動遭比利時禁止入境，以及禁止在8年內進入其他神根國家。

在北京，外交部發言人耿爽表示注意到個案，宋新寧是人民大學國際關係學院教授，2016年4月被人民大學選派，擔任自由大學孔子學院中方院長，今年7月31日任期屆滿回國。

耿爽表示，近日有比利時傳媒報道，誣稱宋新寧在當地的中國商界和學術界招募諜報人員，完全是不實之詞、別有用心，中方堅決反對這種妨礙正常交流活動和教育合作項目的行為，宋新寧已經致信有關報道的記者，對不實報道提出抗議，並委託比利時律師向法院提起上訴，要求對方拿出證據，中方期待法院作出公正判決。

入境處：不評論個別事件

爽哥係咪發緊夢都講
別有用心
指手劃腳
說三道四
依幾句